## 工程简介

### 贪吃蛇AI游戏对战平台

**独立开发**

**解决研究组强化策略学习研究实验平台，用*JAVA*开发实现*在线实时AI对战游戏平台*，提供AI代码对战机制，以及根据战斗力自动匹配机制，总代码量约5000行；**

- 项目采用前后端分离，使用*VUE3*构建前端Web项目，借鉴*Element UI* 实现前端页面，包括登录注册，个人中心，对战界面支持AI代码编辑，使用*requestAnimationFrame*完成前端渲染，创建并更新游戏地图，蛇的动态变化，以及监听用户输入并使用Ace-editor支持可嵌入代码编辑（类似OJ系统）
- 后端系统由*SpringBoot框架*进行开发，主要功能包括：用户*JWT登陆注册*、游戏地图的生成、并基于微服务实现AI代码对战、动态匹配系统、对局回放。
- 游戏生成地图：设计01网格地图，并生成随即障碍物，利用Flood fill(泛洪法)算法确保地图的连通性。
- 自动匹配系统：通过*WebSocket协议*建立客户服务端实时通信，建立并发匹配池（读者写者模型），利用玩家积分(Elo Rating Systen) + 等待时长,设计公平匹配算法
- AI运行系统：抽象出*生产者消费者模型*，Ws主服务器提供AI代码（生成者），Joor接口（消费者）实现Java代码编译运行，主服务器与AI代码系统通过RestTemplate通信。
- 对局回放功能：抽象出*序列化与反序列化模型*，对每场对局进行编码，回放时进行解码，实现对局回放;
